## Comments To The Homework
Я реализовал DAO класс и Entity объекты. Так же написал класс Service для более чистой работы с DAO классом.
Все манипуляции веду из теста: `test.java.ru.mail.mantrov.jpa.services.ServiceTest`. В тесте использую PostgreSQL.
Сначала коннекчусь с помощью JDBC и файла `resources/config.properties`, создаю таблицы, заливаю данные. Провожу манипуляции,
потом все созданное удаляю. Манипуляции проводятся с помощью Hibernate, подключение с помощью 
`resources/META-INF/persisnence.xml`. Использовал все возможные варианты, как требовалось в задании. Entity описывают
@OneToOne, @OneToMany, @ManyToOne взаимоотношения. Комментарии относительно запросов и того какой вариант реализации в
каждом конкретном методе можно посмотреть в `java.ru.mail.mantrov.jpa.services.Service`.
Не в полной мере получилось реализовать NativeNamedQueries. В методе `CreateNativeQuery` я давал на вход String
с названием query, однако вместо соотнесения названия с запросом из Entity класса, метод пытался выполнить
запрос с тем String, который был лишь названием. Поэтому реализация вышла такая.

## Additions according to discussion
Согласно замечаниям в созданном обсуждении исправил недочеты.  
Добавил 2 таблицы:
- Таблица соревнований.  
- Таблица связывающая клубы и соревнования.  

Для первой таблицы создал POJO класс. Для второй сделал @ManyToMany зависимость между клубами и соревнованиями.  
Замечание про то, что все команды и ключевые слова SQL стоит писать в UPPER CASE я учел и устранил.